7、以下关于自动化代码规范描述中，正确的是
 A、预置处理步骤中使用固定的测试数据
 B、预置处理步骤中检查测试执行依赖的配置
 C、测试步骤中使用if/else语句处理非预期情况
 D、后置处理步骤中删除测试执行增加的资源数据
您的答案： A,B,C,D
正确答案：B,D试题维护人：阳美旦/KF55717
知识点：测试自动化代码开发/华为自动化测试代码规范/理解并应用测试自动化代码特征及规范
试题解析：
1. 用例脚本中禁止对可能变化的测试数据硬编码2. 避免在测试用例脚本中编写一系列单独的if语句来判断预期结果，应该通过代码框架内置的断言，便于测试框架自动生成测试报告，打印具体的断言执行细节
8、持续集成测试的价值
 A、提高开发效率
 B、尽早发现问题
 C、减少问题修改成本
 D、提高团队信心
 E、测试新特
您的答案： A,B,C,D,E
正确答案：A,B,C,D试题维护人：阳美旦/KF55717
知识点：测试自动化代码开发/自动化理论基础知识/理解自动化持续集成流水线
试题解析：
1. 显著提升开发效率
通过早集成，早发现问题，早解决问题，从而提高端到端的研发效率。另外持续集成减少了人工出版本的重复过程，可以节约时间、费用和工作量，让人们有时间做更多更需要动脑筋的、更高价值的工作。
2. 降低开发风险
实施持续集成，每天都可以生成可部署的软件，避免产品最终集成时爆发大量问题。这样，缺陷的发现和修复变得更快，软件的健康程度也就可以度量。持续集成提供了一张安全网，降低了缺陷进入代码中的风险。
3. 增强团队信心
团队成员每天都可以看到可工作的软件成果，从而增强了团队信心。每次代码修改，团队成员都知道自己的软件是否遵守编码标准和设计标准，是否通过测试验证，往前迈进的每一步都非常坚实。
另外持续集成可以在任何时间发布可以部署的软件，对客户来说，可以部署的软件才是最实际的资产，因此持续集成也增强了客户的信心。
4. 增强项目的可视性
持续集成可以真实的反映产品的开发进度，“可以工作的软件是衡量进度的唯一标准”。在传统的集成模式下，“最后10%的工作仍需要90%的时间完成”。而实施持续集成的团队，进度通过特性的完成率来表示，90%的完成率意味着90%的特性开发且测试完毕。
5. 有利于质量要求的落地
质量管理要求可以嵌入到持续集成工具中自动执行，如自动执行编程规范、PC-Lint检查、代码圈复杂度检查、代码重复度检查、模块间依赖关系检查等。
9、关于RCA分析，下列不属于根因分析的是()
 A、该问题的开发人员研发意识薄弱，工作态度不端正
 B、该问题的开发人员未按照版本计划完成交付，导致该问题遗漏
 C、通过交叉review来消除软件的内存越界问题
 D、对于内存越界的场景缺乏总结，导致开发人员在设计工作中产生遗漏
您的答案： A,C
正确答案：A,C试题维护人：马琳/WX538766
知识点：缺陷分析与管理/常用缺陷分析方法/理解并应用根因分析（RCA）方法
试题解析：
从RCA就是根因分析法，
基本的特征有两点：
从逻辑上能够被识别并能够被纠正：即找到的原因是可以改进的--（ppt原话，意识不强不属于）
消除了该原因，可防止问题的再次发生：即根本性地解决了当前问题。（reivew不能从根本解决）
10、
自动化框架需要考虑什么？
 A、自动化工厂
 B、测试周期
 C、人员能力
 D、物料成本
您的答案： A,B,C,D
正确答案：B,C,D试题维护人：马琳/WX538766
知识点：测试自动化代码开发/自动化设计与架构基础/理解并应用常用自动化测试框架
试题解析：
 
11、关于瀑布模式说法正确的有（）
 A、当前一阶段完成后，您只需要去关注后续阶段
 B、只有在项目生命周期的后期才能看到结果
 C、在项目各个阶段之间极少有反馈
 D、能够快速的响应变化
您的答案： A,D
正确答案：A,B,C试题维护人：卢理/WX589363
知识点：测试基础/研发测试活动全景/了解瀑布交付模型测试活动
试题解析：
D选项错误，瀑布模型的突出缺点是不适应用户需求的变化
参考链接：
https://3ms.huawei.com/km/groups/3086659/blogs/details/14858650?l=zh-cn&ctype=-1
12、自动化架构的目标
 A、开发
 B、重用
 C、调度
 D、测试
您的答案： A,B,C,D
正确答案：A,B,C试题维护人：卢理/WX589363
知识点：测试自动化代码开发/自动化设计与架构基础/理解并应用常用自动化测试框架
试题解析：
参考答案：ABC
详见《测试架构设计与优化》--自动化架构链接：http://3ms.huawei.com/km/groups/2033695/blogs/details/9080591?l=zh-cn&moduleId=491418089489985536
13、在测试架构设计中，环境视图有哪些（）
 A、被测对象
 B、逻辑环境
 C、测试平台
 D、物理环境
您的答案： A,B,C
正确答案：B,C,D试题维护人：卢理/WX589363
知识点：测试自动化代码开发/自动化理论基础知识/理解自动化环境抽象原则
试题解析：被测对象, 不是测试环境视图
 
14、
关于可信测试自动化代码规范，说法正确的是（）
 A、将脚本中公共的操作封装成AW复用
 B、将公共的预配置封装成AW复用
 C、业务类型的值较少，直接写入脚本即可
 D、封装公共操作的用例，以便其它用例复用
您的答案： A,C,D
正确答案：A,B试题维护人：卢理/WX589363
知识点：测试自动化代码开发/华为自动化测试代码规范/理解并应用测试自动化代码“复用”特征及规范
试题解析：
C选项错误，即使值较少，也不能硬编码，需要参数化，以便后期进行扩展；
D选项错误，用例间不可以依赖，需要独立运行
《华为测试自动化代码规范（Java实例）》复用--TRUST.3.1
参考:https://w3.huawei.com/ipd/tsl/#!tsl_new/standard/standard.html?standardId=156292
15、如下选项中符合python编码规范的是（）
 A、局部变量名称不能和全局变量名称重复
 B、全局变量定义时不用缩进
 C、对多个变量的对等操作，前后不需要加空格
 D、其他干扰项
您的答案： A,C
正确答案：A,B试题维护人：王敏娟/WX990801
知识点：Python语言/基本语法/理解并应用变量及其作用域
16、字符串处理是在自动化测试代码中常见的操作，以下关于Python字符串常用操作描述，哪些是正确的选项？
 A、replace()方法用于替换字符串中特定字符
 B、strip()功能是去掉字符串两侧指定字符
 C、join()方法用于连接两个字符串-----将序列中的元素以指定的字符连接生成一个新的字符串
 D、split()功能是按照指定字符分割字符串
您的答案： A,B,C,D
正确答案：A,B,D试题维护人：薛冬冬/WX408216
知识点：Python语言/基本语法/理解并应用普通函数的定义与使用
17、
小鹏在采用RCA对产品质量问题进行分析，以下哪些步骤需要开展？
 A、明确改进目标
 B、制定预防措施
 C、经验固化
 D、历史问题分析
您的答案： A,B,C,D
正确答案：A,B,C试题维护人：许亮/WX791545
知识点：缺陷分析与管理/常用缺陷分析方法/理解并应用根因分析（RCA）方法
试题解析：
《缺陷分析与管理》-缺陷分析-RCA-分析过程-“四步法”，D属于根因分析中的现状分析而非历史问题分析
18、
对于当前版本内可以遗留不解决的bug，正确的做法是（）
 A、未发行到现网B版本的问题，在后续B版本解决，可以关闭问题单。
 B、当前R版本未解决，在新R版本已解决，问题单不能正常关闭。
 C、当前R版本未解决，在新R版本已解决，问题单可以正常关闭。
 D、针对开源以及三方软件漏洞，缺陷为严重级别为高，商用前必须修复，严重等级为中，低的，在满足遗留DI可以遗留，但必须按照SLA给出解决计划，避免修复SLA超期。
您的答案： A,C,D
正确答案：B,D试题维护人：马琳/WX538766
知识点：缺陷分析与管理/缺陷分析和管理规范/理解并应用缺陷处理规范
试题解析：
参考《产品测试缺陷管理指导书4.1》docx，章节6.4-关于当前版本不解决的问题
相关解析连接在http://3ms.huawei.com/km/groups/3086659/blogs/details/13806801?l=zh-cn&ctype=-1
19、华为常用缺陷属性分类包括（）
 A、问题责任来源
 B、结果影响
 C、缺陷界定
 D、问题位置
 E、风险级别
您的答案： A,B,C,D,E
正确答案：A,B,C,D试题维护人：徐金玲/WX518980
知识点：缺陷分析与管理/缺陷分析和管理规范/理解并应用缺陷处理规范
20、关于方法调用和函数调用的区别，如下说法正确的是()
 A、如果是函数调用，则调用时传几个参数，就有几个实参
 B、如果是方法调用，默认调用一个参数，所以方法中至少要定义一个形参
 C、如果是方法调用，则调用时传几个参数，就有几个实参
 D、如果是函数调用，默认调用一个参数，所以函数中至少要定义一个形参
您的答案： A,C
正确答案：A,B试题维护人：许亮/WX791545
知识点：Python语言/基本语法/理解并应用普通函数的定义与使用
试题解析：
方法调用和函数调用的区别，AB是正确的
单选题/40题
1、在使用FST分析方法进行缺陷分析时，问题如下：测试人员通过插拔单板，发现拔出单板后，系统没有产生告警，问题根因是开发人员未按设计方案修改了原告警ID，与告警ID不匹配导致，实际上发现该缺陷的活动是
 A、SIT
 B、代码检视
 C、Design
 D、SDV
您的答案： A
正确答案：D试题维护人：阳美旦/KF55717
知识点：缺陷分析与管理/常用缺陷分析方法/理解并应用缺陷流出分析（FST）方法
试题解析：
发现缺陷时，处在SDV阶段
2、
X大于等于3，按照边界值分析法需要多少个用例？
 
A、
2
 
B、
3
 
C、
4
 
D、
5
您的答案： B
正确答案：B试题维护人：周云凯/WX5327847
知识点：软件开发通用知识/白盒测试理论和设计方法/了解白盒测试基本设计方法
试题解析：
离点2、上点3、内点4各一个
3、
符合以下要求的是什么测试设计方法
1.满足条件真假值 
2.满足判定真价值；
3.改变一个条件 ，其他不变，导致的判定结果不一样
 
A、
判定覆盖
 
B、
判定/条件覆盖
 
C、
条件组合覆盖
 
D、
MC/DC覆盖
您的答案： B
正确答案：D试题维护人：阳美旦/KF55717
知识点：软件开发通用知识/白盒测试理论和设计方法/了解白盒测试基
6、符合测试自动化代码规范“清晰”的是
 A、小A将自动化代码实现为：若用例执行时业务异常，将产品全量日志都打印出来以方便开发人员定位
 B、小A在AW设计时考虑了容错性，对参数进行了校验
 C、小A考虑到自动化测试过程包括准备->配置->操作->检查->清理，所以设计了5个对应的函数来组成自动化用例代
码的结构
 D、小A为避免对已有的代码执行逻辑造成影响，将后续不用的代码全部注释掉了
您的答案： C
正确答案：B试题维护人：阳美旦/KF55717
知识点：测试自动化代码开发/华为自动化测试代码规范/理解并应用测试自动化代码“清晰”特征及规范
试题解析：
参考华为测试自动化代码规范https://w3.huawei.com/tsl/#/standard/standardDetail?standardId=156292
8、以下关于自动化代码中的AW，说法错误的是
 A、AW是以函数方法的形式体现在自动化测试脚本中的
 B、一般情况下，自动化语言中内置的函数方法也是AW的一种
 C、AW的名称主要描述测试步骤的动作或事件
 D、AW是一种业务的抽象
您的答案： D
正确答案：B试题维护人：阳美旦/KF55717
知识点：测试自动化代码开发/自动化设计与架构基础/理解并应用AW分层原则、设计和实现方法
试题解析：AW以函数形式来体现，但函数不一定就是AW
即：AW一定是函数，但函数不一定是AW
9、某团队正在开发一款产品，一测试工程师负责其中某个组件的功能测试。下面对该功能组件的主要测试目标的描述最合适的是（）
 A、为决策提供信心
 B、发现缺陷
 C、增加对质量的信心
 D、预防缺陷
您的答案： B
正确答案：C试题维护人：王敏娟/WX990801
知识点：缺陷分析与管理/缺陷的基本概念/理解缺陷定义和范围，并在测试活动中应用
试题解析：
本题主要考察点偏重于软件测试的目标；B\D项主要强调的是需求验证；A项的说法是错误的，应该是“为决策者提供信息”而不是“信心”；所以可以排除ABD项，C项说法符合题目；
10、按照我司ODC缺陷属性分析标准中对"问题发现阶段"的分类定义，某story在TR4-TR4A阶段转测试后，系统验证发现的问题，应该属于哪个问题发现阶段？
 A、迭代开发
 B、SDV
 C、SIT
 D、SVT
您的答案： B
正确答案：B试题维护人：周云凯/WX5327847
知识点：缺陷分析与管理/缺陷的基本概念/理解并应用缺陷属性分类和原则
试题解析：
https://3ms.huawei.com/km/groups/3086659/blogs/details/14406035?l=zh-cn&ctype=-1
13、
Python语言中，以下哪个选项是错误的
 
A、
'ABC'.isupper()返回True
 
B、
'abc'.islower()返回True
 
C、
'123'.isdigit()返回True
 
D、
'title'.istitle()返回True
您的答案： D
正确答案：D试题维护人：阳美旦/KF55717
知识点：Python语言/基本语法/理解并应用普通函数的定义与使用
试题解析：
isupper()如果字符串中包含至少一个区分大小写的字符，并且所有这些(区分大小写的)字符都是大写，则返回 True，否则返回 False
islower()如果字符串中包含至少一个区分大小写的字符，并且所有这些(区分大小写的)字符都是小写，则返回 True，否则返回 False
isdigit()如果字符串只包含数字则返回 True 否则返回 False
istitle()如果字符串是"标题化"的字符串,就是说所有单词都是以大写开始，其余字母均为小写则返回 True，否则返回 False
14、资料测试流程活动贯穿于版本的始终，以下关于资料测试流程活动阶段描述不正确的是（）
 A、资料测试计划与策略制定在PDCP前开展
 B、资料的服务验收测试可安排在TR5-TR6阶段
 C、TR6后安排有一定的基础但对被测产品不熟悉的人，基于干净的环境进行测试
 D、SDV阶段验证资料内容和产品实现的一致性
您的答案： C
正确答案：C试题维护人：王敏娟/WX990801
知识点：兼容性/可服务性/资料测试/资料测试/理解并应用资料测试方法（CRT）
试题解析：
主要搞清楚CRT测试的活动阶段；正确是在SIT阶段，C选项说是在TR6后，也就是beta阶段，表述是错误的。 
15、以下哪个不属于可服务活动？
 A、网络规划
 B、故障处理
 C、业务发放
 D、日志告警
您的答案： C
正确答案：D试题维护人：马琳/WX538766
知识点：兼容性/可服务性/资料测试/可服务性/理解并应用可服务性测试分析及设计规范
试题解析：
可服务活动分为：交付类，运维类
 16、
不属于测试策略的是（）
 A、单元功能分解
 B、自动化测试策略
 C、回归验证策略
 D、测试评估策略------属于可信范畴
您的答案： D
正确答案：D试题维护人：卢理/WX589363
知识点：测试基础/测试流程和方法/理解并应用测试基本设计方法
试题解析：
测试评估策略不属于测试活动范畴， 
